匯豐封鎖星火原因是避免被中國列入「不可靠實體清單」

關於匯豐銀行配合美國政府的事情，英國路透社在今年2月就已經有過詳細的一輪報道。

根據路透社當時的報道，匯豐在2016年年底到2017年開始「配合」美國司法部對華為發起的「調查」，原因是為了換取美國司法部對匯豐銀行的寬恕，因為匯豐本身還涉及其他違反美國禁令的案件。

路透社稱，匯豐銀行通過「內部調查」，幫美國司法部搞到了一份可用來起訴華為公司的材料，為美國司法部羅織對華為動手的「罪名」提供了幫助，最終導致孟晚舟在加拿大被抓。

對此，《北京日報》旗下長安街知事曾發文稱，匯豐嚴重漠視中國政府和中國司法部門。文章指出，作為在香港、上海開設的銀行，匯豐未獲得許可將位於中國境內的人員和數據轉移至香港和其他國家，用於取證和調查，這完全視中國法律於無物，視中國司法部門為無物。

分析認為，這家被指頻繁獲美國「免死金牌」的大型銀行在處理涉及華為事務時觸怒中國，恐被列入不可靠實體清單，遭北京制裁。
對於什麼樣的企業會納入不可靠實體清單，中國商務部新聞發言人高峰曾在7月11日指出，「不可靠實體清單制度」僅針對個別不遵守市場規則，背離契約精神、出於非商業目的對中國企業實施封鎖或斷供、嚴重損害中國企業正當權益的實體或者個人。

高峰還表示，對於絕大多數守法合規經營的外資企業完全不必擔心，其正常的經營活動不會受到任何影響，中國政府會切實保障所有在華外資企業的合法權益。

只是在西方輿論看來，「不可靠實體清單制度」是北京「反擊」美國行動的一部分。這種「以其人之道，還治其人之身」的方式將重挫那些依賴中國市場但又試圖迎合美國政府對華髮難的企業的信心。

另有官媒強調，中國建立不可靠實體清單制度釋放兩大信號，一是中國決不會屈服於美國的壓力；二是中國會採取積極反制行動。

支那亮劍打自己人
美國表示驚驚

咁我地就爭取美國將佢加入制裁名單
各位今晩愛丁堡廣場見

國際線

恭喜匯豐打入中國市場

姐係唔驚美國啦

匯豐中國有銀行架

同當年美國企業奶納粹一樣

很好！咁樣全球將匯豐列入不可靠銀行名單

滙豐好撚慘
外資當你中資
中資當你外資
永遠就炒香港人出賣香港人

匯豐無左支那市場頂多賺少左
但被美國制裁絕對收得皮
匯豐企支那個邊最on9
有咩事支那唔會保你
又得罪歐美
當自己係支那黨企無條件死撐科水咩

大中華加香港hsbc 搵好多錢

主要都係依d market揾錢俾其他地方蝕

叫美國出手， 奶兩面唔係咁易

大貓係支那Ｄ生意規模好細, 又貴又揀客, 有冇生意做都冇乜影響

我諗大貓唔係驚係大陸D分行會被封殺, 而係驚係香港借俾支企幾千億港元嘅境外債會被支共賴帳, 到時只要有10%變爛帳要hair cut, 大貓都會蝕到PK

啱啱先爆單支企國儲借香港支銀嘅銀團貸款冇錢還, 要屈銀行hair cut, 大貓早幾年借到盡俾D支企, 你係大貓新上任嘅管理層會唔會驚奶嘢?

你搞緊笑呀 佢個全名香港上海滙豐銀行有限公司 在上海發圍 撈唔店落黎香港... 拿盡好處 到今時今日過萬億市值... 但咁對香港人... 服務唔係好，收費又貴 咩原因用你因為當你外資， 舊時另一個名叫Hong Kong bank 老一輩話念舊就話用開你姐 今時今日全世界開到acc 點解要擺錢在佢度

NaZi Bank China

世界從來都唔缺柒頭
例如匯豐 黑警 狗官 同 撐警藍屍

言下唔驚美國啦？

想食兩家茶禮永遠死得最慘

H SHANGHAI BEIJING CHINAZI

其實作為銀行狗(非大貓)既我想問下點解佢地唔用離岸戶口...?
定期放一百萬應急,要用咪再transfer過黎..

唔係中國個名單
咪入美國嗰個

有，不過有閪人用咩

滙豐兩面不是人，美國滙豐就順從美國，香港滙豐就順從大陸.....

債仔最惡 無得say no

我老竇仲話大陸咁有錢使搵匯豐借

美國出手咁密都敢封星火
係人都知中共信唔過，封星火搞香港人夠你匯豐免於列入不可靠清單？

當年係支那匯豐問過開戶口, 私人戶口都要最少1球

豐咁快忘記歷史教訓

HSBC咁搞法
係咪要快d cut戶口轉走d錢好過

做中國生意就唔好諗住係香港立足

世事都比你看透

「中國政府會切實保障所有在華外資企業的合法權益」
咁muji係咩一回事

全民轉citi

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

連登仔已經淪落到要用標題黨黎打飛機

共匪要搞你，你做乜撚好事please 佢，佢都會搞你。

個濕9理由同幾個月前國泰一樣，當時有班友仲幫國泰，說甚麼國泰死就大陸公司玩曬，結果國泰比大陸公司更絕清算員工！

大貓唯一出路
係執笠/轉做崑崙銀行

其實巧妙地同香港人一樣
外國人當你中国人
中国人當你外國人

我都有聽過話香港HSBC係賺最多
所以今次奶共搞幫助人權既組織

要haircut 既話奶唔奶共都一樣

好撚正

晒氣,要唔還點都係唔還既啦

三姓家奴

好耐冇見呢張圖

反擊自己

我理撚得你咩原因？

有人仲未CUT?

肯定借撚咗好多錢畀支共政府

搵埋俾其他region蝕
有時就炒香港人
對呢間野真係無乜好感

推

聽聞hsbc 係外國其實唔入流
係咪真？

中共真係好on9
Hsbc個名係香港上海姐
唔代表佢要效忠中國嫁喎

咁我地都會blacklist
一陣為左做支共生意 回血劍我咪仆街

唔想入中國條list，咁咪入美國條list囉

即愛中国 不愛美國

HSBC幫洗黑錢既ACCOUNT 做白手套都唔少啦

香港地區業務即是 黑黑黑

仲有伊朗個邊呢 自己知自己事啦佢

美國提款機黎

係，你睇盤數就知
外國都係華人用居多，冇咗大中華市場佢死得

當你好想以外資身份打入中國市場就唔係咁講法

吓
大把都食兩家茶禮食得好開心喎

無法
要搵內地market 錢

離岸米又係得滙豐....

準備比黨收歸國有